\sloppy
\chapter{KESIMPULAN}
\section{Kesimpulan Masalah}
Setelah melakukan penelitian dalam perancangan alat dan pembuatan sistem untuk memonitoring kegiatan penggunaan pintu keamanan, maka dapat disimpulkan sebagai berikut:
\begin{enumerate}
    \item Berdasarkan hasil dari perancangan alat yang telah dibuat. Pengujian ini telah berhasil menjawab masalah pada penelitian, yaitu bagaimana perancangan sistem keamanan pintu rumah menggunakan mikrokontroller arduino uno dengan memanfaatkan \textit{e}-KTP sebagai NFC \textit{tag}.
    \item Hasil penelitian menggunakan \textit{tools} Arduino dan \textit{Flask Python} untuk merancang, membuat sebuah sistem monitoring dalam pengaplikasian pengaman pintu pada laboratorium IRC. Data yang telah dikumpulkan telah menunjang dalam penelitian dan pengujian ini, sehingga hasil pengujian telah didapatkan dari 10 data E-KTP yang dikumpulkan. Hasil pengujian tersebut berupa sistem monitoring melalui \textit{webservice} yang telah dibuat, dan dapat diakses ketika Arduino dan  \textit{Flask} dijalankan dan ditampilkan dalam bentuk JSON.
\end{enumerate}

\section{Kesimpulan Metode}
Dari metode yang digunakan, dapat disimpulkan bahwa :
\begin{enumerate}
    \item Metode yang digunakan dapat mendukung dalam penelitian ini, proses pengerjaan yang dilakukan bergantung pada hasil pembuatan perangkat lunak dan perangkat keras. Dengan adanya kebutuhan yang di kumpulkan, maka pembuatan perangkat keras dan lunak dapat dikembangkan kembali.
\end{enumerate}
% Metode penelitian yang digunakan pada penelitian ini adalah metode \textit{CNN} yang memfokuskan pada proses klasifikasi gambar dan menghasilkan suatu hasil dari proses tersebut dan diimplementasikan pada aplikasi berbasis Android. Tujuan dari metodologi penelitian adalah untuk menjelaskan tentang tahapan-tahapan yang dilakukan pada proses penelitian agar berjalan sesuai dengan tujuan yang telah ditentukan sehingga mencapai hasil yang baik.

\section{Kesimpulan Pengujian}
Dari hasil pengujian yang dilakukan, maka dapat disimpulkan bahwa :
\begin{enumerate}
    \item \textit{Microcontroller} yang dibuat peneliti dalam menunjang penyelesaian masalah ini telah mendapatkan hasil yang memuaskan, karena dengan alat dan sistem ini, proses keamanan dan monitoring pintu lebih aman dan terkendali dengan bantuan \textit{microcontroller} yang memproses data E-KTP menggunakan NFC secara \textit{real-time}.
\end{enumerate}
% Berdasarkan hasil pengujian sistem aplikasi Android menggunakan pemograman \textit{java} dengan metode \textit{CNN} untuk mendeteksi kebakaran dengan data sample adalah 3, Didapatkan kesimpulan bahwa telah berhasil mendeteksi kebakaran dengan akurasi ketepatan tertinggi adalah 0,93 dengan kecepatan akurasi 124 m/s. Sistem yang telah dibuat berjalan dengan baik dan bisa digunakan dalam penelitian ini sehingga dapat mempermudah petugas dalam melakukan proses \textit{improvement} untuk segera mengatasi temuan dengan kategori kebakaran.